十年 周冠威導演的《自焚者》

自焚者 Self-Immolator
電影以仿紀錄片的形式製作，講述2025年，一名青年社運領袖成為首位因違反《基本法23條》而入獄的人，在獄中絕食身亡後。一名支持者透過於英國駐香港總領事館前自焚展現對青年的支持。在自焚事件發生前，香港曾發生一場鎮壓，防暴警察施放催淚彈，令街頭煙霧瀰漫。在街頭抗爭的學生及老人被防暴警察打至頭破血流，令人聯想到2014年雨傘運動時警方發射催淚彈驅散示威者的場面。該片亦採用紀錄片方式，訪問學者、立法會議員、作家、以至學生對香港獨立建國的看法，惟訪問期間被警察阻止。
片中學生認為香港獨立是唯一可行的抗爭方法，要透過血汗和代價才能爭取。到底那位「自焚者」是誰？全片透過訪問各界的意見，拼湊出一回事實的真相